---
sidebar_position: 9
---


# Function

**Function** це віджет який створений для інтеграції інших віджетів. Особливістю даного віджету є можливість вимкнення відображення на вибраних сторінках програми. За допомогою **Function** ви можете створювати меню або інші функціональні елементи користувача та відображати його тільки на потрібних сторінках.

Щоб додати віджет на канвас, перетягніть віджет **Function** з панелі віджетів, розміщеної ліворуч.


## Властивості

Властивості дозволяють редагувати віджет, з’єднувати його з іншими віджетами та налаштовувати дії користувача.

### Властивості віджета

Ці властивості дозволяють взаємодіяти з віджетом **Function**. Усі властивості присутні на панелі властивостей та перераховані у наведеній нижче таблиці.

 За замовчванням **Function** не місти в собі інших віджетів.  

 ![](./img/function-1.png)


|Властивість | Значення |
|-|-|
|`Visible`|Видимість віджета на задеплоєній сторінці|
|`Animate Loading`| Анімація при завантаженні |
| `Scroll Contents`| Дозволяє `scroll` в середині віджета |
|`Page Exclusion` | Дозволяє обирати сторінки на яких не буде відображатися віджет **Function** |
|`classStyle`| Задає CSS стилі|

![](./img/function-2.png)

### Розділ `Styles` 

Розділ `Styles` дозволяє стилізувати відображення віджета

| Властивість | Значення |
|-|-|
|`Background Color`|Задає колір фону в середині контейнера |
|`Border Color`| Задає колір кордонів віджета  |
|`Border Width`| Задає товщину кордонів віджета |
| `Border Radius` | Задає радіус скруглення кутів віджета |
| `Box Shadow` | Задає тип тіней віджета |
| `Shadow Color` | Задає колір тіней віджета|
